104條釋法可追溯至1997年7月1日

上訴庭駁回青年新政梁頌恆及游蕙禎就早前被高等法院取消立法會議員資格提出的上訴。判詞指，按人大釋法解釋的基本法第104條，及宣誓及聲明條例都指，喪失資格和離任是自動發生的，並不取決於立法會主席所作出的宣告。

行政長官有憲法責任執行基本法，並可以依法透過司法覆核來履行責任。基本法且賦予立法會議員在會議上發言不受法律追究豁免，但不適用於就職時宣誓。判詞又指，釋法解釋基本法的真正意思，生效日期是九七年七月一日，故適用於所有案件。由於上訴人在十月十二日就職宣誓時拒絕宣誓，按釋法解釋的基本法，在法律上立即自動喪失議員資格並離任，容許重新宣誓在法律上並不可行。

毓民審議過嘅議案全部無效

龍門任你搬 飄移境界

你咪告返之前果d囉
唔好唔告呀屌你
驚鳩你咩

黃定光

有排玩

咁double allegiance 係咪都要追究返
係咪可以推翻哂1/7/97 直到而家嘅所有法案
可以取消狗鐵可加不減機制
可以恢復租金管制
可以恢復集體談判權

諗起都扯哂旗

咁既判詞小麗老母都好危險
不過唔緊要佢咁判大把建制都有問題

長毛 毓民 689 黃定光 姚松炎 通通都要告

我唔明點樣可以追溯喎
乜common law 可以咁玩架咩?

你唔好理
而家個玩法係佢話得就得龍門任佢搬

基本法係凌駕一切

中共既版本係釋法，即係條法例從來都係到，係你地19年以黎都睇唔明咁解

全部沒收人工

In 象哥 we 7s

基本法最終解釋權及修改權在人大

根本佢話係就係
理得合唔合理